呢度少人用大戶「收集－＞派發」嘅手法睇問題

可能好多人以為藍籌股唔係「炒股」，或者美股呢啲龐大市場唔會存在「收集－＞派發」玩法。其實不然。

我唔係講老千股仙股，係講一個經濟循環中，大戶會早著先機，猜測未來一年經濟過熱以至見頂，會開始派貨甚至推高股市，搵財演唱好引人入局。所謂大戶沽貨越沽越高，佢地會在around頂部逐步沽出。

當泡沫爆破或經濟衰退開始，跌到「抵買位」就重新出手買入。就係「股票由弱手轉入強手之中」

其實一路推上去高位又高位水位唔多，落返低位死死下咁，重新玩過個遊戲先好玩。

如果睇今次，好可能係疫情嚟得太急，大戶都散唔切貨，唯有趁急跌做一次反彈，再引老散入局，因為老散最鍾意執平貨，正如2018年二月港股三萬三跌落嚟有一批老散猛話回落喇係最後食大浪嘅機會喇。

乜咁快有負評，睇都未睇就負?

邊道有得睇

咁快有負評，我寫乜都未睇就俾啦。p牌係原罪

慘啦有負評 世界末日啦

我覺得懷才不遇姐

你個開場白講埋d呀媽即係女人既野
叫人點唔負皮你呀

一係你講重點

而家大戶派貨定收貨

講完一句 就等多排比人上來鞭 咁就夠啦

大戶分歧緊，有人吸有人派，隨時爆邊
美女航空股就係好例子

唔係，我就係睇唔到呢個台有人用呢種觀點分析。睇嚟多數人冇理呢個亞媽係女人嘅重點。

派定收?梗係派緊啦

係，大戶都唔一定睇啱。不過整體唔係經濟上升局，但股市扯高，即係做緊嘢

唔同意更多，至少美女仲有某部份股上年7月至12月吸既貨仲未推得到某個價派

同意 係派貨中 但覺得美股果面差唔多派完 可能股市捱唔過一兩個星期

整體講，已經升咗四倍，而家老散人人自危，都冇錢形做牛三啦。我做就散得幾多得幾多，再推返落s&p 1500點 買平貨，再重新升多幾倍好過。

標指二千八喎，仲想可以升幾多？

睇呢度啲人嘅心態，散戶仲有大把水未吸出嚟。要去到成交極低，大部分人放棄股票，咁至重新開始。

你睇派緊貨就得啦 姐係來緊會跌
咁就留名等答案
到時自然有更多人留言鞭你或暫者表揚你

可控可防 - 升?
復工 - 升?
QE - 升?
經濟衰退?
負面消息未浮現?

冇所謂，咁多年嚟我學識世事無絕對。錯就要認，打就企定。要肯認輸至可以學識點贏。

哈哈，要睇遠啲，好多嘢係藉口，用幾個禮拜就用完

其實邊有表揚㗎，個個搵晒啲睇錯嘅po出嚟鞭，未見過有搵返睇啱嘅po出嚟。

2018年年頭港股升得好急好突然。事後睇我都相信係大戶喺美國政界收到風，即將打貿易戰，所以急忙在中港股市散水。

港股真係可以同美國科技股比較？港股食老本，美國科投股virus都照growth, 每年賺更多錢

五月啦
仲講呢啲，講到口臭啦

留名先

美股唔會跌嘅。賺錢係要睇啲人有冇錢，遲啲就知。

我以前都係睇見佢升一個月，就認為熊市已完，我試過，我真係試過。

我就睇半年，大膽啲睇四個月都得，s&p會低見三月低位。23/3/2020, 即市低位2191 or 收市2237。起碼再掂。

真正個底，遲啲再講啦。

壞消息全部priced in左 市場期待疫後復甦 升!

認真咁講，睇下啲shiller pe Buffett ratio 都知依家美股貴到pk，我就唔信繼續破頂

max stock level 開始派貨

美國幾萬億既市場,有幾多個大戶?
邊個大戶食第一水?

市場大咪多大戶囉，唔通散戶又勁過大戶?世界首富一直都係美國佬啦。

其實好簡單，都咁貴，向上冇幾多水位，但失業，倒閉，美洲歐洲亞洲一齊嚟，向落機會大，梗係向咗落，之後再低位炒上啦。

半年後 大家就會知你係神定人

又係on9廢淡文 幾時賣樓做空

神定燈神

評已正

分析好有道理，但係賺唔到錢，請問有乜用

美股仲有水位 講完

多謝。估中都係神，邊有咁多神，都係分析下姐。可能中咗係有道理，可能係撞彩。

做空要靈活，如果係短線升，我都會轉短線買上。但暫時股市我睇未到底，而家計未來一年唔係股市好日子，反彈唔奇，變牛唔會

要睇嗰個人分析嘅內容，唔通真係買一個黑仔對家咩？好唔科學

唔係話睇淡賺唔到錢嘅，我想講係美股未算大平賣。

本來冇肺炎仲有一段，而家冇喇，何止講完，根本玩完。

今日仲有人回覆喎吓。講返個題目，如果我係嗰班超級大戶，有呢個好機會將11年老牛拉落去，IMF話本來全球GDP+3%,而家變－3％，咁仲唔趁機重新開始個遊戲?仲將個標指推上3400,3500,3600？

我係大戶我會覺得自己好ON9

升又話陷阱
跌又話呃貨
橫行又話估唔到

睇整個經濟循環嘅高低唔難睇到。如果一兩個月，係炒高定質低，就唔知啦，一兩個月，對大型股票走勢唔重要，重要係七至十年嘅週期

樓主仲堅持睇淡？

簡單d講，當大户吸到某一個max stock level就會停，之後開始派貨，識數倉就會知大户23500樓上冇派過貨，目的就係假身唔想比人大長put。23000附近開始派，暫時仲有約1000點既貨未派。

邊有得估
散戶唯一可以做既係相對低位買貨長坐
相對高位放

點數

咁誠哥一定係散戶，近排自己買自己間公司，俾大戶派貨

佢呢度COPY，3年後都用

增持自己公司點同？

真正大戶睇巴菲特已經知道大戶走向啦

不過唔記得巴菲特係呢度只係一個廢佬

21900沽左，你問我答

冇人識

講多無謂
比個number我

真係要？唔驚上賊船？

轉咗，騰訊睇好，幾日咁啦。

咁仲成唔成立你4日前所講 大戶派緊貨

今日大少少市值既股 有24隻創新高。0隻新低
有響股災留意過既都知唔係派貨反彈咁簡單

你話長牛開始我就唔信㗎喇。半年內再試底大有機會。另外有可能標指走大型上落一二三年，類似2100－3300之間。

牛市意思係09年年頭開始嗰種叫牛一，唔係跌咗三分一，衰嘢陸續有來，彈0.618就確認牛一。

07年恆指兩個月升50％，通街股神添。

仲有我唔係一味淡，二三月我都有買港股，平就買，唔平唔買，冇人限你睇淡唔可以儲貨。

港股二月算便宜，美股我唔覺值呢個位。美股派貨機會超50％

1. 睇淡試底
2. 2100-3300之間
3.睇淡都可儲貨
我睇唔到呢個post可以有輸既地方

牛三?

長和跌到平咪增持囉。長和受累英國脫歐跌咗兩年喇。港股二萬一算平，今次單嘢，好可能遠未見底，但都係平位。

巴菲特開年會講I don't know.佢都睇唔透，咪按兵不動囉。好多人覺得一跌就買，好似人生只得一次買股機會，其實我十年前都係咁，跌咗一彈就買，信心滿滿。覺得呢次仲唔執到?

我仲以為咁有誠意寫段嘢添。我都覺得怪，不過我就唔識數倉，我睇有幾多人追貨定幾多人鵪鶉分辨熊二定牛一。

你再諗真啲，我認真，諗真我嘅策略。

唉，集中咪弊囉，冇嘢炒炒晒科網，都係會過熱。

唔耐，睇書睇咗廿年，大手買由08開始。咁我又問你，如果係牛一，咁美股整個熊市只有一腳，得一個月，喂，咪住先，熊轉牛一快速破頂????

喂話時話喇，你地好多人牛熊市定義係咪每年都有兩三轉牛熊循環㗎?唔怪得講極都雞同鴨講咁

用騰訊做例，的確冇點大跌過。但除非佢真係前途無限，否則好難令人喺高位再追入，值博率唔高。
女孩子吊高嚟賣，就唔值得高追喇，最後可能都係台灣仔賴弘國。其實好多好女仔肯捱慳家錫屋企，去搵佢地，長線持有，仲幸福美滿呀。

2014年滬港通開通，港股熱炒，情況係fear of missing out.

李小加話大家唔使擔心「過了這村就沒有這廟」，又話「機會無限，風險常存」。

2015先大升，後大跌。我一直記住佢講呢八個字。

又千升了

你無講錯，但2 萬億qe個威力真係未試過。

利申: 修econ

樓主相信美股牛市未

留名睇樓主會話低位入左唔少
納指晨早過左樓主講既0.618。仲就黎破頂
港股大量版塊異動。個setting同2016年頭一樣。前面點極都唔醒仲話人唔識睇牛熊

間公司真係賺錢 洗撚理大戶

樓主只係話依家係派貨啫 可以派到30000點都繼續派
唔明你地鞭乜

點解唔可以得一隻腳 然後快速破頂
87年幾多隻腳？ 91年係咪快速破頂？ 98年係咪快速破頂？

如果股市同經濟有因果關係，而每次都事後睇返，87,91,98美國冇經濟大問題。91好似係波斯灣戰爭。98係亞洲，美股個頂喺2000,87就好出名，美股一日跌四分一，經典單日跌市。

當然呢啲都係幾年後睇返當時冇進入衰退，咪快速反彈囉。

今次又衰唔衰退呢？或者就算衰退又會唔會有一年跌市呢？

我鳩估啫，今次仲衰過2008,咁而家嘅美股標指納指，係咪過份呢？

今早瞓醒我驚覺唔係牛市，直撚頭泡沫

咁係你自己覺得衰退一定要維持好耐，股市又要跟住跌足好耐
事實上好多衰退都係一年唔夠就完
衰過08都係你自己既睇法

納指強，標指中間，道指普通，羅素2000更弱。

都係用標指啦。我仍然睇淡。

低位有冇入？入咗兩注香港零售股。細注。如果我睇好，就唔係幾多巴仙股票幾多巴仙現金，直情借長錢買股添。而家遠未係時候。

番去我第一個po，就算係好股，都要質到你絕望，佢再買入先至賺得夠儘

標準係標普500不能破頂，不會一級級上，應該一級級落，最多大型區間上落。不破頂起碼到2021年4月。

其實保守咗，2021年4月可能未到底

睇個衰退係點衰法，亞洲衰美國唔衰，定美國帶頭一齊衰。衰退仲炒高個市咁大戶諗乜呢？有乜so?

衰過08係IMF,聯儲講。唔係我鳩UP

d weak hand 大戶3月比人斬晒倉啦，而家咪同你一樣等緊第二隻腳囉

衰過所以股市一定要跌多d? 咁如果淨係衰兩三季又點

咁多散戶都未輸晒，仲追緊科網，藥物股，邊有咁早到底呀？

主要我嘅論據係股市只得一腳，跌三成，同經濟唔匹配。經濟衰兩三季，就唔止股市跌兩個月啦。

則係你覺得熊市轉牛市，散戶輸晒係必需過程？咁3月有幾多散戶輸？而家淨番果d散戶佔幾多%？有冇 stat?

點解經濟衰兩三季，股市唔可以兩個月就跌完？主觀感覺？

都仲有人留言嘅話，我又講多次。

急跌之後有一個升浪係好普通，唔能夠話跌咗兩三成，然後升翻跌幅六七成就確認已經見底。

經濟衰退已確認，股市只係經濟身邊嘅小狗，有時跑得快，但終於要跟翻主人步伐

從金價，股市資金流向睇，並未出現市場全面睇好局面。

淨係今日，本地生科股都見頂散水，資金根本只係炒，唔係長揸。

唔好因為自己買咗而堅持睇升，要客觀。

散戶輸到鵪鶉咁係一個指標。一二百年都係咁。

我冇stat. 不過睇連登都睇到啲，如果係純數學，就唔係股市，股市係科學加藝術。

股市只係領先，唔係濃縮，跌得都未夠，點解唔跌多啲再炒上？跌三成係十蚊變七蚊，跌到一半變五蚊，五蚊再買咪仲賺得多？你係股市話事人（如果有）會點做？

則係要你其中一個重要指標係要靠感覺

咩叫點解唔跌多d再炒上？點為之多？用你邏輯咁點解唔跌到0先再炒上？

你覺得大戶真係一個人？有人覺得7蚊已經夠平咪買，有人好似你咁覺得5蚊先夠平咁咪再等下先

我都唔知係咪有人可以純靠數學觀察到股市頂底。照推理，就算係大戶都係一個range裡面做嘢，所以人類可以計算銀河系軌道但計唔到邊日股市跌。

你問點解唔跌到0至炒上？因為股市係集體行為，美國佬先覺得平就入，然後到大陸佬，或者調轉大陸佬做嘢先，who knows?每個人包括超級大戶都係睇埋其他人嘅行為決定自己嘅行動。

如果全部大戶都咁叻就一早係一二月走晒貨 派晒d貨比散戶，唔洗斬倉斬到熔斷啦
斬完倉咪日日吹淡，吹 cash is king 好似你咁等第二隻腳囉

一次散唔晒，越出貨越跌，要挾返高啲再出。

納dee ALL TIME HIGH
係咪大戶挾高派緊貨